想請係B2B Sales, 原來都唔容易

登完廣告一堆CV, 點知有d 做開 Sales Manager, 報係 director 都有.......亂apply 唔係問題，只係花時間 screening

唔知呢度有冇人有興趣？
要求：英文唔好太差

有興趣 有冇detail?

你真心係HR? package 唔講都明
公司做咩個行業唔講 Product 起碼都要知係硬野定軟野掛
反而無用既廢話一堆

有興趣，details？

之前都做開b2b sales
可唔可以傾下？

我係負責請人嗰個
如有興趣，可以睇下點send jobsdb 廣告比你
有晒公司名同 job description
覺得適合至apply

請人一定會講清楚自己咩公司同要求
如果浪費時間請咗個唔啱嘅、或者做唔長嘅都無謂啦
所以奇怪d 唔適合嘅 candidate 照send 過嚟

唔喺度講太多係唔知呢度比唔比好似 jobsdb 咁

已 tg 你

有興趣

有興 pls pm

癲......
咁搞遲早要開個分站係搵工台

人地失業咪放低身段搵工
咁都唔畀機會人

一定污煙漳氣

推 !
唔適合真係唔想浪費佢哋時間

Thanks

直接貼job ad link啦

唔想喺連登開名登廣告咁
有興趣嘅我哋私人聯絡
我問少少基本背景資料eg.讀到咩、做過咩，適合會 send jobsdb link
上面已有人收到

我唔係套私人資料，但都唔需要post 到個個都知
就因為收好多唔 match 嘅 applicants 我至有感而發姐
唔啱嘅都唔想俾假希望人，係咪先？

你講下份job要幾年experience budget有幾多先啦
依加咩時勢下仲引人講自己資料

大家溝通，我無問過人名、年齡、身分證號碼、電話、電郵、學校名、公司名.....上面巴絲都知
經驗不拘，反而要睇下個人適唔適合
但正如我開 post 已謂英文唔好太差，正常大學生水平就ok
Sales 人工都係底薪加佣金，主要睇自己能力......

之前都見過有啲b2b 但係佢話要企街 不了

樓主你唔洗覆我了

Even 你覺得我唔啱，咪講句thanks but no

得閒上黎連登回post但唔得閒覆我一句ok定唔OK

Wish you all the best.

我上連登多過 tg
tg 咁多group, 有時睇唔到 message
Sorry

算啦，你 invite人contact 你，依個係你工作

而且連登點講都好應該就係你興趣

依家你係邀請人去fulfill 你既工作，但你ignore 工作既籍口係focus 喺興趣嗰方面比較多，代表啲乜真係不言而喻。

其實樓主你做請人嗰個
都唔使話睇往績太緊要掛
我之前都係做企鋪sales
之後轉B2B,見過幾間公司，
都話咁樣轉變唔係咁好
最後先有一間好公司當試新人咁請我
做咗幾個月之後已經同熟手冇分別
有時我都唔太明點解HR請人會嚴到仆街
你係大公司嘅我都明，但明明係細公司
你面試嘅人已經唔多，仲要係咁喺度西走人走

pm thx

咩 ignore 工作藉口係興趣方面比較多？
我有同你傾過興趣？
btw, 你應該 delete 咗 tg message history ?

我話你invite人去approach 你係工作，連登係你興趣呀清
你得閒上連登但唔得閒覆你invite既人，咁係咪focus 喺興趣多過工作呀？

面試嘅人唔多？要見嘅都起碼十個八個
其實面試人我都要花時間，一次當一個鐘，仲要兼顧做嘢
明知唔啱嘅咁見嚟做咩？
如果唔揀就請，表現唔好做唔長咁請問點算？

今日放假喎，我上連登都有問題？
睇慢少少你tg message 姐，你邊位咁巴閉？要秒回？
仲講到咩 focus 興趣多過工作咁大頂帽
我做咩工作你又知？

你放唔放假你自己知自己事，個post就你尋日開既，invite人approach你

最tricky 個位唔係人地搵你，而係你主動tg人，竟然用放假黎做籍口，你知唔知醜架？

咁樣請人法你都唔專業得去邊

最起碼比咩產品類型

就咁話出資料 鬼知你係咪呃料

我最後 tg 你應該今晚6-8pm ?
未覆你姐，都唔洗咁小器呀？
想請教下覆遲一個tg message 有幾醜？

大家好聲好氣咁傾計，我對以上所有巴絲 message 都無質問/罵人/串人/粗口，大家唔識嘅都互相有基本專重先
但唔該你唔好亂發我脾氣，以為自己好巴閉，一定要秒覆你? 你仲惡過我老細

惡唔惡過你老細就唔知，你就肯定俾你老細屌開

大佬仲學人講基本尊重，一問一答大家秒回之後走撚左去幾個鐘，忙就算數原來係得閒上連登，你對你invite 既candidate有幾尊重呀？

人地自動搵你，你愛理不理合理都不得了

依家係你開post叫人搵你喎，仲要係你自己主動tg人，仲話人地以為自己好巴閉？用下個死人腦啦！

我依家就係唔撚尊重你，搞撚串你個party，你咪睇下連登開個咁既post幫到你啲乜

我之前都答咗
好多人留tg, 可以簡單tg 傾幾句，當中大家無須透露任何具體個人資料
啱嘅我會 send jobsdb 廣告 link 比你
廣告上有晒公司資料同 job description
求職者覺得適合至喺 jobsdb submit CV apply

唔專業咪唔專業囉，認左佢驚閪咩

估唔到有人可以好似你咁小學雞咁小器....
有d 巴絲隔十幾個鐘至覆我，我都唔會話返人轉頭
因為可能佢睇漏/唔想快覆.....whatever
點解你要求人一定要好快 tg 回你?
其寶我真係諗住回返你「再睇睇先，有需要再聯絡你，謝謝! 」但你已經delete 我仲喺呢度回post 話我

呢位 ching 請問你有咩咁勁咁吸引需要我秒回呢？

係呀係呀
謝謝幫推

拿返咋沙咪你依啲，再睇睇先要覆就覆撚左啦

自己主動問人索料，索完料唔啱用跟住就唔撚覆，然後話人小學雞小氣，嘩你真係世界級

笑左 咁既post都有花生食

佢話得我啱，我就好撚小器既，主動問我索料，問完多謝都無句仲要已讀不回串撚柒柒，屌佢就最撚基本啦

索過咩料？
全部人都無講過姓名、年齡、學校、電話、email, id, 公司名...etc.
你都無講過啦

唔知佢有冇試過send CV cover letter 搵工但無回音？
咁會唔會上人哋公司屌人哋HR 問做咩唔邀請佢呢啲人才見工?

索過咩料，嘩又spin，學歷工作經驗唔撚係料？
Job hunter交profile 上去客度你以為有姓名年齡學校電話呀？你真唔識定扮唔識呀？

依家我send cv定你主動問我呀柒頭皮

佢索過咩料post tg對話上嚟
其實點解唔可以響度簡單講下間公司咩background, 想請咩人
sales manager / executive 都差好遠啦
如果係諗住搵junior sales 仲要tg 真係浪費大家時間

老老實實點，都唔會揀喺連登請人

唔係因為連登冇人才，而係你咁搵，分分鐘仲衰過你落ads係JobsDB

原因你已經見到啦

P.S 去LinkedIn搵分分鐘仲有效

咁都有花生

我就del左tg喇，用佢再傾都晒鳩氣
自己公司咩background 都無講就問我學歴經驗，我報撚完佢就走撚左多謝都無句

喂大佬，主動問得我既，唔啱用咪講句多謝，好撚難咩？

跟本好on9, 間公司咩industry都唔敢講，仲要響連登搵人，呢啲公司請都唔敢去做

咩主動問你
其實係你主動留tg 喎
跟住簡單傾過兩句咋喎...都話我未覆你已經 delete message.....跟住你就喺度發火
其實覆慢少少一個 tg measage 姐，你係咁鬧我又點？

屌你啦，個post係你開定我開呀？
難請人係你講定我講呀？
Tg係你叫人留定我R你呀？
TG你搵我定我搵你呀？

答啦撚樣！

喺tg 有同巴絲講啦
唔啱嘅我直頭tg 覆埋唔好意思 tim

佢真係咁多人等住見就唔會上呢度搵人啦

請你睇晒上面所有 message
我邊度有講過叫人留 tg ?

笑撚死人咩，劈頭第一句就問人男定女，工作學歷，自己公司咩背景就零介紹

你夠膽就反駁我

呢度有無人有興趣？

即係你剩係想知有無但唔想聯絡？嘩我真係誤會晒喎

樓主：喂，你有無陳仔電話？
朋友：有
樓主：ok

其實你公司係咩行業？請緊sales executive 定sales manager?

不過好多HR或者老細都戇鳩鳩，成日想要蔗渣價錢食出燒鵝嘅味道
話普通大學英文其實係要native speaker
你出得起錢俾得起title，點會無合適嘅人去見
定又係start up

你講錯就認啦

你夠膽講你有介紹自己公司？

講大話全家俾狗屌

你不如直接響度講，公司咩行業，想請咩post先啦

我本身就expect 佢問完我background ，佢多少都講兩句佢自己嗰邊，最撚閪既情況都講句thx

索完料走撚左去已讀不回，唔屌佢就勢係假啦

工程界
executive, 開post 已寫
唔係 start up
要求前面都講咗好多，唔過份，正常人工

有人嚟見呀，我想再搵下會唔會有好d 咋
大家傾計已經好基本，無講到個人資料
我出呢個post 就係呻唔啱嘅人send CV 嚟
人哋都唔會問我點解唔約佢哋面試啦
咁點解我覆遲一陣(當6-8pm起計) 一個 tg message 要咁比人鬧？

我喺街，出面仲落雨
係咪遲覆你message 唔可以體諒下？

覆遲？你係唔撚覆呀屌你老母！
我七點幾覆晒料俾你，之後就no response，但係成點鐘又見你有時間覆連登喎

咁樣叫遲覆？含啦你，屌柒你就最基本啦

但係有時間覆連登

真係人唔笑狗都吠

睇返我上面啲解釋啦
男人老狗小氣到咁

我就係咁撚小器，那怕你同我有講一句thanks ，我都唔會jer你

你就係索完料多謝都無句呀柒頭！

本來入嚟都想搵工無啦啦有花生食

你出jd 有details都覺得啲人亂報 晒時間做screening
嚟到呢度乜details都冇就叫人apply
又花一輪時間溝通 覺得適合就畀jd係咩原理

呢啲垃圾開佢名啦 去佢公司反映下睇下仲串唔串得起
垃圾人做垃圾工 勸大家唔好哂時間

所以都係簡單講兩句，唔浪費大家太多時間
啱嘅會請去 jobsdb 報
好過喺度登廣告，跟住我收一堆好多唔合要求嘅cv 啦